孔誥烽：國安法不是香港的終局，而是自由世界與中共決戰的開始

國安法不是香港的終局，而是自由世界與中共決戰的開始

中共強推《國安法》，有多凶狠，便多凶狠，在香港國安委員會訂立的國安法執行細則，更給予警察巨大權力，可以任意針對任何人進行資產凍結、竊聽、禁止出境、入屋搜查等。《國安法》列舉的所謂罪名，籠統含糊到甚麼都可以。7.1 有示威者背包被搜出有「良心」貼紙和習近平漫畫也以《國安法》被拘捕。日前有示威者到商場舉高舉白紙控訴《國安法》，一樣被警察以《國安法》法拘捕。人大常委會對法例有絕對解釋權，港澳辦更說人大常委會有權隨時增修條文。

講來講去，《國安法》其實只有「莫須有」三個字。其中 38 條提到非香港居民在香港以外犯了《國安法》，一樣受到管轄，經過香港或與香港有引渡安排的國家，都有被捕送中的風險。這是連中國大陸法例都沒有的宇宙條款。《國安法》可說是中共對全世界人民的自由宣戰。

……

要抓人不先直接抓人，而是重重複複敲鑼打鼓說我一定抓人，希望嚇怕它要壓制的人讓其自我消音，其實是中共對仍未完全控制地區的慣技。當年普京要克里米亞、烏克蘭東部、格魯吉亞部分地區「回歸」俄國，二話不說便直接採取政治和軍事行動吞併，不會先花時間建立法典嚇人。相反，北京對台灣，卻在 2005 年訂立《反分裂國家法》，跟著一天到晚找人放話說「解放軍要打過來了！」希望台灣人會像中國蟻民一樣怕到顫抖，以後選舉都改投被北京摸過頭的候選人。但台灣人不理，繼續在選舉支持反對統一的候選人，北京也沒奈何。這與 2014 年佔領運動和 2019 反送中時中共不斷放出「解放軍要出動了」的消息，卻一直不見解放軍真的出動一樣。

北京訂立《國安法》，其實質意義當然比當年針對台灣的《反分裂國家法》更大，畢竟香港已經早是中共的囊中物，只是仍未建立全面管治而已。但《國安法》執行和法庭判決時，會出現甚麼混亂情況，大家還是可以試目以待。特區政府高調宣告「光復香港 時代革命」是違反《國安法》。法庭判決時會否考慮特區政府的定性來判案？如果被捕人士的口號沒有特區政府的明確定性，如「天滅中共」、「共產黨死全家」、「我要真普選」又如何？到最後政府會列出一個犯禁口號清單，天天更新嗎？

很多人說《國安法》將令香港變成新疆，是香港的終局。但香港與新疆不同的，是香港與全世界有千絲萬縷的關係，香港也集中了很多外國公司、媒體、民間組織等。中共現在擺出要準備鎮壓香港的姿態，國際社會已作出恐怕中共預料不到的強烈反應，對中共的高科技、金融、簽證制裁，對港人的政治庇護等，已經如箭在弦。一旦新疆式鎮壓正式開始，中共與自由世界的決戰便會啟動。

中共硬把香港關上，香港終局還未來到，我們便見到中共與自由世界的對決加速展開，最後結果如何，仍是未知之數。《國安法》是中共向全世界宣戰。全世界都在港人一方。只要香港人不自己投降，這場戰爭最後誰勝誰負，還遠遠沒有定局。

全文請前往立場

孔誥烽知我所想 宣我昐望

一矢中的

唔准唱x歌，國安已到啦！

冷戰再起只係中國一相情願既希望

現實係休戰咗30年既冷戰既終章

「⋯⋯這場戰爭最後誰勝誰負，還遠遠沒有定局。」

香港冇定局嘅話，所有嘢都繼續拖長嚟惡化。唔好唔記得，喺香港生存，就算唔講唔掂政治嘢，其實本身仲有大把嘢可以累死一個人... 大把黑暗嘢大家開埠以嚟不嬲都唔理。淨係講而家嘅差佬唔做返應份做嘅嘢已經可以害死人。啲嘢再拖長嚟搞，連所謂嘅本土派都分分鐘變埋建制C隊。

香港係個buffer，但唔會玩得好耐